Q1) Which of the following are supported in SQL when dealing with strings? (Select all that apply.)

A1)
- Lower
- Concatenate
- Trim
- Substring
- Upper





Q2) What will the result of the following statement be?

SQL Query:

SELECT SUBSTR('You are beautiful.', 3)


A2) u are beautiful.





Q3) What are the results of the following query?

SQL Query:

select * orders
where order_date = ‘2017-07-15’


Additional information: 
- Orders = integer
- Order_date = datetime

A3) You won't get any results.





Q4) Case statements can only be used for which of the following statements? (Select all that apply.)

A4) 
- Update
- Insert
- Delete
- Select





Q5) Which of the following is FALSE regarding views?

A5) Views will remain after the database connection has ended





Q6) You are only allowed to have one condition in a case statement. True or false?

A6) False





Q7) Select the correct SQL syntax for creating a view.

A7)
CREATE VIEW
customers AS
SELECT * 
FROM customers
WHERE Name LIKE '%I'





Q8) Profiling data is helpful for which of the following? (Select all that apply.)

A8)
- Filter out unwanted data elements
- Understanding your data





Q9) What is the most important step before beginning to write queries?

A9) Understanding your data





Q10) When debugging a query, what should you always remember to do first?

A10) Start simple and break it down first