Q1) Which of the following statements is true regarding subqueries?

A1) Subqueries always process the innermost query first and then work outward.





Q2) If you can accomplish the same outcome with a join or a subquery, which one should you always choose?

A2) Joins are usually faster, but subqueries can be more reliable, so it depends on your situation.





Q3) The following diagram is a depiction of what type of join?

https://d3c33hcgiwev3.cloudfront.net/imageAssetProxy.v1/N-PGlJTnEeeRmQ5TE1Qolg_46d2d731eb8af88a9b719147019ad72f_Screen-Shot-2017-09-08-at-3.43.46-PM.png?expiry=1718582400000&hmac=VwCVIs3TblNkXySE8DRwwl56j4_l7N3yMY3li9L5jFY

<img="images/Screen-Shot-2017-09-08-at-3.43.46-PM.png">

A3) Inner Join





Q4) Select which of the following statements are true regarding inner joins. (Select all that apply.) 

A4)
- Performance will most likely worsen with the more joins you make
- Inner joins are one of the most popular typesof joins used
- There is no limit to the number of table you can join with an inner join





Q5) Which of the following is true regarding Aliases? (Select all that apply.)

A5)
- SQL aliases are used to give a table, or a column in a table, a temporary name.
- Aliases are often used to make column names more readable.
- An alias only exists for the duration of the query.





Q6) What is wrong with the following query?

SQL Query:

SELECT Customers.CustomerName, Orders.OrderID
FROM LEFT JOIN ON Customers.CustomerID = Orders.CustomerID FROM Orders AND Customers
ORDER BY
CustomerName;


A6) The table name comes after the join condition





Q7) What is the difference between a left join and a right join? 

A7) The only difference between and left and right join is the order in which the tables are relating.





Q8) If you perform a cartesian join on a table with 10 rows and a table with 20 rows, how many rows will there be in the output table?

A8) 200 (10 * 20)





Q9) Which of the following statements about Unions is true? (Select all that apply.)

A9)
- Each SELECT statement within UNION must have the same number of columns
- The columns must also have similar data types
- The UNION operator is used to combine the result-set of two or more SELECT statements





Q10) Data scientists need to use joins in order to: (Select the best answer)

A10) Retrieve data from multiple tables.